中國「社會信用系統」初步應用 5月1日起失信者禁乘飛機、火車

中國一直籌備建立全面「社會信用系統」，限制無信用人士在社會上的活動。而在此之前，中國國家發展和改革委員會聯同其他政府部門、鐵路總公司、民航局，在 5 月 1 日正式推出「限制特定嚴重失信人」乘坐火車、飛機的新制度，進一步推動社會信用體系。除了在鐵路民航系統上違規者，在其他領域上出現違法失信行為的人士，都受到這個新措施影響。

中國發改委發出的通告指出，在航空或鐵路範圍內進行違反活動，包括偽造車票、非法搭乘、故意破壞、生事、強佔座位等影響航空鐵路運作的人士，在 180 日內完全限制其乘坐火車、1 年之內限制乘坐民用航空器。而在其他領域上嚴重違法與失信行為的有關人士，都受到最新規定的限制，在 1 年之內不能購買火車高級別席位以及禁止乘坐任何民用航空器。

「其他領域」的失信人士包括逃稅、財政領域上虛報、隱瞞、騙取、挪用或拖欠外國政府或國際組織債務、社會保險領域進行瞞騙行為、在證券、期貨市場違法、上市公司責任人不履行公開承諾，又或者被人民法院或相關部門認定為需要採取「限制消費措施」或依法納入失信被執行名單的人士。

根據路透社消息，中國國家發展和改革委員會日前公布兩份通告，提出了上述的新措施。報告列明為落實習近平提出的「一處失信、處處受限」信用懲戒指示、按照國務院提出的指導意見，防範違法失信行為的人員，對鐵路與航空安全的不良影響，也進一步對其他領域的嚴重失信行為的懲戒力度。

黑鏡

實名之外仲要信用額

支那狗邊個會有信用
出嚟廢

好似日本果套和諧

每個人都有個評級

之前已經話d維權人士俾人拉過之後，出返黎上網買唔到火車飛訂唔到酒店
凡係要入護照號碼既都買唔到

痴撚線國家

Big Brother is watching you

快d香港都搞埋啦
我想睇班藍絲廢老仆街

龍門任佢搬
到時一定係黃絲港獨廢青仆街

快D移民啦仲笑

Physio pass

屌你黑鏡nosedive

唔止係 for 維權，主要仲會有之後嘅大部份中產樓奴

用來鏟除反對勢力

中國大監獄

強拆你，反抗，即刻黑名單
食毒奶粉，個小朋友大頭，追究，即刻黑名單

無得輸

做個愛國愛黨既奴才吧

唔係又係黑名單

睇戲見到既荒謬野現實可以做到

香港都應該行啦
拎綜援果d唔準買機票

玩sim city 咁玩
13億人俾人撚到化

幾時人人有個分數~let's 貢獻

根本成千幾二千年個基因都係一樣咁賤

淋病垃圾政府要即刻將拖欠香港醫藥費支那人名單交俾支那政府

初頭又話實施左 ..姐係點

中資銀行四月就會交資產資料上去報到
到時兩邊財產一同步，清清楚楚

不嬲都有老懶名單
今次係特別針對響鐵路同航班上嘅無賴
例如偽造車票 阻高鐵閂門

不嬲都有
以往係針對經法院裁決對民事失信既人
係幾有用迫無賴還錢嘅手法

咁似black mirror啲橋段嘅

兩個系統連埋一齊

之後就充公資產

你信真係咁簡單？

「娛樂圈信用系統」
邊個香港藝人唔聽話 講TVB壞話 用廣東話接受ATV訪問 都會畀TVB封殺，無所遁形

值入人體晶片指日可待
唔知啲記錄可以點買點賣呢

中共要做野 跨境執法都得啦 係嘛

將來要打上獸印

信任制度 vs 信用制度

就好似現金用錢係量人既制度唔荒唐咁。你班友真係。

重有乜荒謬過英國殺完人。佢既語言做左「國際語言」
之後重有班人不斷吹﹖

有乜荒謬過，賣毒品既人賺到錢，無受制裁，重做左社會人上人﹖

用另一個非金錢系統其實會令人有新思維。
只係中共用你地就唔信啫。

中國人是有信用的嗎！

Seed呢

推

唔俾人炒黃牛

中國人是要管的

毒奶粉單嘢發出嚟個人已經畀人拉咗坐緊監
支那狗講信用

芝麻信用

包唔包中國香港？

再加埋其他政策 成為皇帝指日可待

習帝千秋萬載

lm等睇搬龍門表演

鎖國，限制資金流出 ，網絡封鎖，
今次到地理分隔，想阻止蟲群聚集

幾時搞埋即場拎電話出黎互like加分

遲早
同淘寶刷單一樣

on9先用

做中國人賤過隻狗 正一地底泥
厲害啊 我的國

會唔會好似淘寶咁負皮評比錢變正評

使唔使起埋國內邊境。新疆人入唔到內陸

廢老出來打柒黃絲港獨隨時有分加添

根本係black mirror 個劇情

支那人無一個係無辜.jpg

垃圾國家

睇佢個描述其實好好

但係好可惜 中國人做嘅話一定會變型走樣

親中團體請人唔使俾車馬費，俾活動積分幫你信用充值

睇死你班黃種賤畜都唔敢反抗

呢個系統咪又係比錢就搞得掂 屌你 支拿畜根本冇得救

好似simcity 咁試新野

唔洗諗,維權人士/維權律師坐完放返出黎實係負分,扶幾多阿婆過馬路,做一堆好人好事甚至公開9叫習帝萬歲都唔會比你變正數分
呀可能未坐都負撚左先

咁多個回覆 最有水平係lee個
笑到停唔到
Lee d咪幽默囉

冇得救..

限咗權同坐監無分別，做乜都唔得，連監倉都慳返
喺出面都係生不如死，你話有幾恐怖，過幾年可以同北泡睇齊，人民只係識食同做嘅生物，擁護極權者嘅天堂

同共產一樣，講可以好理想。

有一千萬，初始分數十萬分

荷李活就係想宣傳，只有金錢為唯一定人優劣既制度

傻仔睇左以為好撚反思，實際被洗腦

有撚頭
似係支那人會做嘅嘢
同支付寶一鳩樣

唔明有乜好笑

真係香港可獨善其身？

其實我都擔心香港都有

根本係用嚟打壓異己
加強對人民嘅控制
芝麻信用加強版

就咁睇
實行芝麻信用令全國思想會單一化
文革2.0指日可待

直頭想玩北韓模式

來生不做支那人

打機班外掛狗今次仲唔仆街

屌cTOS

事實上唇亡齒寒
香港絕對會有影響
但香港本身已經自身難保
成個城市血管已經塞晒
所以吊緊鹽水

支那寶已經燒緊香港
呢個一定會搞倒香港

地球上其中一班最無信用嘅同守信用嘅講信用

信用任佢up
評分任佢講

人治想點評就點評

部份連登仔成日係精神上覺得香港獨立左 , 事實上自從習帝登基同美國對中國開展貿易戰一刻開始 , 香港已經注定今年內滅亡

中共已經預見到經濟轉差，但又無方法扭轉，同時中國已經建立起一班龐大中產，而自古以來中產對政權穩定影響係極大，為左令哩班人無辦法團結搞事，唯有用哩種手段管理

反而果啲低端人口對中共威脅不大，太容易被滅聲

荒謬

到時睇你唔順眼，偷咗你個人資料瘋狂幫你買嘢就得，製造完美藉口封殺你